大陸首款千元 5G 手機 將採用國產虎賁處理器

中國大陸的 5G 服務雖然在去年年底才正式推出，但至今已經有不少 5G 手機在市場銷售，雖然大部份 5G 手機都屬於旗艦級或中階手機，但首款千元 5G 手機據說會在本週三（8 月 12 日）發表，而售價低於現今市場水平的原因，相信與使用的處理器有關。

大陸手機品牌酷派（Coolpad）日前宣佈，將會在週三舉行發佈會，正式公佈千元 5G 手機 Coolpad X10。這是酷派與中國電信合作的手機，採用的是紫光展銳（Unisoc）的國產 5G 處理器「虎賁 T7510」。該處理器使用 12nm 工藝製程，由 Cortex A75 四核和 Cortex A55 四核組成，搭配 PowerVR GM9446 圖像處理器，在 5G 模式下最高上下載速率為 1Gbps 和 2Gbps。

Coolpad X10 手機的詳情要到 8 月 12 日發佈會才公開，但 Unisoc 的新一代「虎賁 T7520」5G 處理器則早前已經發表，不但採用 6nm 製程，由 A76 四核和 A55 四核組成，就連上下載速度亦達到 1.25Gbps 和 3.25Gbps，不過至今尚未開始量產。

苦噴？

苦墳

不過至今尚未開始量產

成部硬件野都未配合好
咁撚快去做白老鼠
公司廢老係咁話佢轉左個5g plan 成5舊水一個月
Dllm 但仲用緊iphone 我真係笑撚左

苦糞處理器

個名都肉酸過人

wow 守護月天

5G根本完全吹撚大左
仲柒過wifi6

大貓屎處理器

老實講，好尷尬

恒馳…酷派…

虎賁1
虎賁2
虎賁3
虎賁4
虎賁5
虎賁6

邊個幫佢整呀

大陸依家中芯都啱啱開始試14nm

世界上有能力做14nm以下既應該得

intel，GF，tmsc，Samsung？

搵人代工真係叫國產

打錯tsmc

既然有麒麟，何不叫青龍，朱雀，白虎，玄武

樓主日日出咁多post帶風向，咁多時間做pr

5g 伏蓋率好咩個射程短過4g 咁多d 發射站夠喇？

讀音 : 苦賓

屌 支那人碌鳩臭到苦 唔駛咁大聲同人講呀 ?

錯區

原本古代軍隊叫虎賁就好型, 但用落科技野就覺得好撚柒

你個仆街將樓主全部post推一次，你先係濕鳩pr喎